多謝巴打支持 from 廣東話講解 C/C++ on YouTube

(之前個 post 沉左底 )

今日 upload 左第 100 條片, 亦剛剛完成一個系列
整個 C++ Tutorial Project 我花左總共 5 個用既時間, 終於可以講晒當初訂下既 Topics

Basic C
Advance C
C to C++
Advance C++
UI in Win32 API
Database
Unix Programming in C++
Network Socket
Unicode
Ray Tracing 3D Rendering
OpenGL
Advance OpenGL
Unreal C++
Shading Language

雖然都只係皮毛, 但希望可以幫到初學既人, 解釋基本概念, 同俾到個學習方向
D 片睇既人都已經俾我預期既多, 本身知道 C++ 並唔係咩大路野, 未必有太多人會想學
而且廣東話既片真係好難 promote, 所以可以既話希望大家幫手 Share 出去

最後好多謝連登巴打既支持, 拍到一半既時候的確有覺得攰, 不過見到巴打既留言, 令我有動力完成埋佢

依個 2017 既 Project 就已經完成, 之後未必會好似之前咁密去 upload 片
不過有 C++ 既問題, 係歡迎係 youtube 留言 or facebook inbox 問, 我會盡力去答

2017 亦到左年尾, 係度同大家講聲 Merry X'mas & Happy New Year 2018

5 個用既時間
5 個*月*既時間

之前未見過呢個POST
想學寫program 好耐，有人拍廣東話片真心正
youtube 過左100訂閱可以自訂頻道條Like
唔洗次次share 條亂碼比人睇

LM
而家學緊
有啲lab明明應該係好簡單但係我唔知點入手好
覺得自己好廢
得閒睇晒佢先

支持

好似唔錯

其實教學YouTube 有好多，難得既係用廣東話，我諗真係YouTube 第一個

後面d topic都幾specific下wor

巴打好勤力同好有心
加油

想問下風教授, 你個video course有冇提及C++ style guide? 你有冇乜嘢good advice?
(P.S. Google嗰個好似太strict, 好多人反對用! GNU (coding standard)嗰個又好似太闊鬆噉, 乜都得! )

cpp core guide line？

lm

會唔會講下cmake

支持！

Any reference?

Agger, 做大project必備喎!

叔叔係咪講緊呢個: ?
係嘅話就唔係我想要嘅嘢, 我係要naming conventions, indentation style, whether to separate public(header files) from private(main.cpp) interface呢啲...

留名支持

我個人就無一個 Style guide, 都係是但搵個黎跟
之於工作上就跟返公司用咩, 其實個個都差唔到好多,
跟過幾個之後都知大路係要D咩,
好多時D人執著都只係 tab / space 或者 { 係唔係同一行

可以睇返我之前整左個 Open Source 既 Cross-platform library

不過都好幾年無 update,
整左新個 version 改左 design 用 C++11 同 exception
有時間再 Open Source 左佢

都可以既, 不過應該唔算太難, 如果明白 Makefile 係做咩
有無 D 有問題既實際例子, 咁我睇下用黎做示範

另外因為我唔太喜歡 cmake, 所以自己整左個 Project Generator 出 VC, xcode, makefile

會唔會講下python同c#

oic, thanks!

BTW, C啲coding style好standard下, 個個都差不多; 但C++真係五花八門, 各有各做噉! 依你所見, 即係"No style is the best style!"啦, 明白晒!

同一個 Project 當然最好用同一個 Style, 只係唔會有所謂最好既 Style,
所以我會是但搵一個黎跟就好, 反正結果都係一樣, 而且到最後都會有一D唔一致既地方, 例如個 Project 係用 Camel case (myTestingFunc), 但係又會用 STL (vector.push_back), 結果都係唔一致, 所以唔好太執著

如果多人想要既話可以考慮下既,

原本諗著唔係咁多人係學 Python / C# 入門時有大問題, 所以無諗著講

反而 Python 做 Maya Plugin 就真係冷門 D, 可能唔知邊度學, 可以講下

C# 既情況都係一樣, Advance Topic 既可以講
- C++ 同 C# 之間點溝通
- C# GC 原理

即使係exp engineer對住C++都會需要struggle，感激巴打貢獻

勁

留名
評已正

雖然唔洗學，不過都俾個good 你
明知有汗出，無糧出都咁用心真係難得

留名學野

你睇完c++系列自己就會識呢兩個架啦

你自己用就ok,但要release出去cmake應該無得避

實際例子應該可以試下VTK + OpenCV 做3D rendering, 又或者opencv + qt 做GUI develop

咁都係既,
有無D用 cmake 時遇到困難既實際例子 ? 咁我可以準備下有咩要講

D人講到python好屈機咁

巴艼有冇stack , recursion 同binary tree 啊？
留黎比我retake用

其實想要c++多啲

樓主認為c++係未來兩三年會不會喺主流？

未睇先正評

subscribed. assignment hell後煲一煲先

cmake 最難係唔同library要對返岩version先compile到成條toolchain

python 起手快呀,一個pip install加個anaconda加個sublime text/ notepad++已經可以開波

畫圖又有個抄matlab的matplotlib

好多要efficiency既package底層又係c++寫加python interface

見到巴打咁有心留個言先，遲下自學

留名 準備sembreak學

多謝哂先 過2日考c++

有冇c# 簡短教學

想學黎寫unity game

唔想學，但留名
（其實係想問下學完python再去學c會唔會有幫助 ）

想問下樓主點解可以學到咁深入
係工作緣故? 定純粹為興趣自學?

受教不少、比一般短片教學有提及更多歷史野 、可以更容易理解點解而家要咁做。

由我學programming 開始，都未見過c++ 被非出主流

留名

我覺得c++雖然萬能
但近年多左好多新language
Python swift c#
用上手更方便

講緊未來dL 為主
過程複雜過舊有program
C++出錯機會大過其他language 好多

打個比喻
無理由有車仲要騎馬

個比喻錯晒
你話有原子筆點解要用毛筆就差唔多
新language 係方便，但performance 永遠比唔上c++

好多做好既 Library 用咁囉, 用係方便既, 亦都唔係咩大小事都用 C++ 既
做 project 時都係睇須要決定用咩 Language
C++, C#, Python, Javascript, TypeScript, Lua 我平日都會用到

Stack 有講到呀,
Recursion 其實無咩特別, 就係 call 返自己囉, 只係睇著唔好爆 Stack

B-Tree 既話, 都係 Pointer 好就無咩問題,
可以試下跟個 Doubly Linked List 個 Video
如果唔駛睇, 可以自己寫得返出黎既話, B-Tree 應該可以 handle 到

再唔係就做下 A-star 做練習

可以睇返 C++ 系列 Video

support

係囉, 依個都唔知算唔算 cmake 既問題,
就算識用 cmake, 用到一D 3rd party lib, 都係要D 時間攪 compile
依個係大家做法唔統一既問題

到最後就係要識睇晒 cmake, Makefile, gcc, 既 error message 先攪得掂

考慮緊拍唔拍 C#,
雖然未必啱聽, 但係我真心建議學左 C -> C++ 先學 C#
聽落可能好似要行遠左路, 但係學 C 既好處係會理解電腦運作
用 C# 未必睇得到底層做緊咩

如果只係識 C# 唔識 C, 我見好多人(唔係全部) 都寫唔好 C#
而且好多時唔肯由 C/C++ 從頭學過, 但又進步唔到

如果學 C 先, 可能都只係花多一兩個月時間, 但係畢生受用, 就算之後唔寫 C/C++

都會有既, 起碼 if, loop, function 之類已經識
但去到 pointer 後會見到分別

頭三四年係興趣自學, 之後就點死都搵份 C++ 既工, 就算係人工低都照做
之後係做過唔同公司唔同國家, 好多唔同類型既 Project, 一樣一樣慢慢磨返黎
就係咁磨左差唔多二十年

依家拍左既 100 條 videos 大概係我 7 ~ 8 年所學既野, 所以已經係速成班

學 C/C++ 同用唔用係兩回事, 做 High Level 野用 Python, Swift, C# 都好正常
但係唔代表可以唔識個原理係點, 學 C++ 之所以用時間, 並唔係 C++ Syntax, Feature 本身, 反而用得最多時間係學 CPU, Memory, GPU, OS 點運作

之於個比喻, 應該係, 就算馬車轉做汽車, 你都係要識同樣既物理原理

但學完c++嘅唔好處喺
當你日常生活用電腦
你就會知好多人喺it界呃飯食

咁你要學埋隻眼開隻眼閉先得啦

sub左樓主
自己用開python，c++都係返學個時學得過1個學期，不過都係佢另我鍾意左programming

c++ 同 c嘅世界何等浩瀚

最近玩PCL真係睇doc都睇到嘔血

之前仲寫c++ python embedding/c++ DL，仍然係覺得自己乜都唔識

巴打有冇教pointer同data file 自學撚唔係好識

C

有呀, 由咩都唔識開始學都得

C 語言入門

仲有 C 語言進階 同 C to C++, Advance C++

巴打好波

PCL 無乜玩過喎, 有無 reference share 黎睇睇

推，真心鐘意programming

正呀，就考又好多野唔清
仲要廣東話
一次過煲晒黎急救

謝謝巴打

聖誕流流長 慢慢睇

Ching有心人

支持巴打
不過我覺得OpenGL教fixed pipeline好似太out 差唔多20年前

係呀, 所以 Advance OpenGL 會講返 Modern OpenGL 係點用,
當係知多 D 歷史啦, 如果唔講又怕有人查 Doc 或者睇到舊 source code 時會 confuse 唔知咩打咩

而且 Fixed Pipeline for 初學會易 D, 唔駛理咁多野就有D野睇下

Lm

講得好詳細

cmake

巴打會唔會開多個教學講解難到PK嘅Rust?!

有準備過講，不過仲未係好滿意要講既內容，可唔可以話我知，你用 cmake 時有咩難題，等我知道用咩角度去講好